{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a dirigé le film classique 'Casablanca' (1942)?",
            "TrueAnswer": "Michael Curtiz",
            "FalseAnswer": [
              "Alfred Hitchcock",
              "Frank Capra",
              "John Ford"
            ],
            "Explanation": "Michael Curtiz, réalisateur hongrois-américain, a remporté l'Oscar du meilleur réalisateur pour 'Casablanca', un classique romantique intemporel."
          },
          {
            "Question": "Dans 'The Notebook' (2004), qui a joué le jeune Noah?",
            "TrueAnswer": "Ryan Gosling",
            "FalseAnswer": [
              "Channing Tatum",
              "James Franco",
              "Zac Efron"
            ],
            "Explanation": "La performance de Ryan Gosling en tant que jeune et passionné Noah a reçu une reconnaissance immense, contribuant au succès du film."
          },
          {
            "Question": "Quel film de 1993 met en vedette Tom Hanks et Meg Ryan en tant qu'amoureux?",
            "TrueAnswer": "Sleepless in Seattle",
            "FalseAnswer": [
              "You've Got Mail",
              "When Harry Met Sally",
              "Serendipity"
            ],
            "Explanation": "'Sleepless in Seattle' est une comédie romantique chaleureuse qui a captivé le public avec la chimie à l'écran entre Tom Hanks et Meg Ryan."
          },
          {
            "Question": "Quel était le métier du personnage de Julia Roberts dans 'Pretty Woman' (1990)?",
            "TrueAnswer": "Prostituée",
            "FalseAnswer": [
              "Avocate",
              "Infirmière",
              "Chef"
            ],
            "Explanation": "Julia Roberts a incarné une prostituée nommée Vivian Ward, et sa performance a été largement saluée dans ce classique de la comédie romantique."
          },
          {
            "Question": "Quelle actrice a joué dans 'The Princess Bride' (1987) en tant que Princesse Buttercup?",
            "TrueAnswer": "Robin Wright",
            "FalseAnswer": [
              "Molly Ringwald",
              "Winona Ryder",
              "Sarah Jessica Parker"
            ],
            "Explanation": "Robin Wright a livré une interprétation mémorable de la belle et déterminée Princesse Buttercup dans ce film fantastique romantique bien-aimé."
          },
          {
            "Question": "Qui a dirigé le film romantique 'Titanic' (1997)?",
            "TrueAnswer": "James Cameron",
            "FalseAnswer": [
              "Steven Spielberg",
              "Martin Scorsese",
              "Quentin Tarantino"
            ],
            "Explanation": "James Cameron a dirigé l'épopée romantique 'Titanic', qui est devenue un succès monumental et a remporté de nombreux Oscars."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Dirty Dancing' (1987), où se déroule l'histoire?",
            "TrueAnswer": "Kellerman's Resort",
            "FalseAnswer": [
              "Miami Beach",
              "Los Angeles",
              "New York City"
            ],
            "Explanation": "La romance emblématique se déroule à Kellerman's Resort, offrant un décor nostalgique pour l'histoire d'amour inoubliable."
          },
          {
            "Question": "Qui a joué le rôle masculin principal dans 'Love Actually' (2003)?",
            "TrueAnswer": "Hugh Grant",
            "FalseAnswer": [
              "Colin Firth",
              "Liam Neeson",
              "Alan Rickman"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation charmante d'Hugh Grant dans le rôle du Premier Ministre a ajouté du charisme à la comédie romantique et chorale 'Love Actually'."
          },
          {
            "Question": "Quel objet réunit les amoureux perdus dans 'Serendipity' (2001)?",
            "TrueAnswer": "Pièce de cinquante centimes",
            "FalseAnswer": [
              "Médaillon",
              "Livre",
              "Photo"
            ],
            "Explanation": "L'échange fortuit d'une pièce de cinquante centimes devient un symbole d'espoir et de destin dans le récit romantique de 'Serendipity'."
          },
          {
            "Question": "Quel film romantique classique se déroule à l'époque de la Seconde Guerre mondiale et met en vedette Keira Knightley?",
            "TrueAnswer": "Reviens-moi",
            "FalseAnswer": [
              "Orgueil et Préjugés",
              "La Duchesse",
              "Anna Karénine"
            ],
            "Explanation": "'Reviens-moi' tisse de manière complexe romance et tragédie sur fond de guerre, avec une performance poignante de Keira Knightley."
          },
          {
            "Question": "Qui a dirigé le film romantique 'La La Land' (2016)?",
            "TrueAnswer": "Damien Chazelle",
            "FalseAnswer": [
              "Christopher Nolan",
              "Guillermo del Toro",
              "Steven Soderbergh"
            ],
            "Explanation": "Damien Chazelle, connu pour son style novateur, a dirigé la romance musicale envoûtante et nostalgique 'La La Land'."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Nos étoiles contraires' (2014), quel est le livre préféré de Hazel?",
            "TrueAnswer": "Le Théorème des Katherine",
            "FalseAnswer": [
              "Gatsby le Magnifique",
              "Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur",
              "Orgueil et Préjugés"
            ],
            "Explanation": "Le lien profond de Hazel avec 'Le Théorème des Katherine' reflète la résonance émotionnelle du roman au sein de la narration romantique émouvante."
          },
          {
            "Question": "Quel est le métier du protagoniste masculin dans 'Pour toujours et à jamais' (2004)?",
            "TrueAnswer": "Vétérinaire",
            "FalseAnswer": [
              "Chef",
              "Architecte",
              "Surfeur"
            ],
            "Explanation": "Le personnage attachant d'Adam Sandler, un vétérinaire, joue un rôle central dans le récit romantique et touchant de manière unique."
          },
          {
            "Question": "Quel film raconte l'histoire d'une romance intemporelle entre un vampire et une fille mortelle?",
            "TrueAnswer": "Twilight",
            "FalseAnswer": [
              "Warm Bodies",
              "Les Âmes Vagabondes",
              "Sublimes créatures"
            ],
            "Explanation": "'Twilight' a captivé le public avec la romance surnaturelle entre Edward et Bella, suscitant un phénomène culturel."
          },
          {
            "Question": "Qui a composé la bande musicale de 'Orgueil et Préjugés' (2005)?",
            "TrueAnswer": "Dario Marianelli",
            "FalseAnswer": [
              "Hans Zimmer",
              "John Williams",
              "Ennio Morricone"
            ],
            "Explanation": "La bande musicale évocatrice de Dario Marianelli renforce magnifiquement l'essence romantique et émotionnelle d' 'Orgueil et Préjugés'."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la profession du personnage masculin principal dans 'The Holiday' (2006)?",
            "TrueAnswer": "Compositeur",
            "FalseAnswer": [
              "Journaliste",
              "Architecte",
              "Docteur"
            ],
            "Explanation": "Le personnage de Jude Law, un compositeur de talent, ajoute une dimension romantique et artistique à l'histoire réconfortante de 'The Holiday'."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}